\renewcommand{\myauthor}{Christina Seidner}



\section{Webinterface}
Da ein Ziel dieser Diplomarbeit die Möglichkeit, bereits gespielte Spiele zu analysieren, ist, braucht es ein Webinterface. Dieses besteht aus drei Komponenten: Website, Datenbank und Server. Alle drei sind eng miteinander verbunden und arbeiten zusammen, um eine reibungslose Benutzererfahrung zu gewährleisten.

\subsection{Website}
Die Website ist die Benutzeroberfläche, über die die Nutzer mit dem System interagieren. Sie bietet Funktionen wie die Anzeige von bereits gespielten Spielen, die Erstellung von neuen Nutzern und das Spielen neuer Spiele. 

\subsubsection{Frontend}
Zum Frontend der Website gehören alle Elemente, die der Nutzer direkt sieht und mit denen er interagiert. Dazu gehören alle visuelle Elemente.

\subsubsection{Backend}
Das Backend ist der Teil im Hintergrund der Website, der die Logik und die Funktionalität bereitstellt. Es verarbeitet die Anfragen der Nutzer, kommuniziert mit der Datenbank und stellt die benötigten Informationen bereit. Das Backend ist entscheidend für die Funktionalität der Website und sorgt dafür, dass alles reibungslos funktioniert.

Die Implementierung des Backends erfolgt in Python. 

Die Codestruktur sieht wie folgt aus:
\begin{itemize}
    \item backend.py: Dies ist die Hauptdatei, die den Server startet und die Routen definiert.
    \begin{scriptsize}
    \begin{lstlisting}[style=Python, language=Python, captionpos=b, stepnumber=5, caption = {Backend-Implementierung}]
        import os
        import logging
        import mysql.connector
        from mysql.connector import Error
        from flask import Flask, request, jsonify
        from flask_cors import CORS


        app = Flask(__name__)
        CORS(app)   #CORS aktivieren, um Anfragen von anderen Domains zu erlauben


        @app.route("/")
        def hello_world():
            return "<p>Hello, World!</p>"


        # Logging konfigurieren
        logging.basicConfig(level=logging.DEBUG)
        logger = logging.getLogger(__name__)


        db_config = {
            "host": os.getenv("DB_HOST", "localhost"),
            "user": os.getenv("DB_USER", "Christina"),
            "password": os.getenv("DB_PASSWORD", "ChrissiNext"),
            "database": os.getenv("DB_NAME", "NextMove"),
        }

        @app.route('/save_game', methods=['POST'])
        def save_game():
            data = request.json
            user_id = data.get('user_id')
            pgn = data.get('pgn')
            gegner = data.get('gegner')
            ergebnis = data.get('ergebnis')

            try:
                conn = mysql.connector.connect(**db_config)
                cursor = conn.cursor()
                
                query = """INSERT INTO spiele (user_id, gegner_name, ergebnis, pgn_daten) 
                        VALUES (%s, %s, %s, %s)"""
                cursor.execute(query, (user_id, gegner, ergebnis, pgn))
                
                conn.commit()
                return jsonify({"status": "Spiel gespeichert!"}), 201
            except Exception as e:
                return jsonify({"error": str(e)}), 500
            
            
            finally:
                if conn and conn.is_connected():
                    cursor.close()
                    conn.close()


        @app.route('/get_games/<int:user_id>', methods=['GET'])
        def get_games(user_id):
            conn = None
            try:
                conn = mysql.connector.connect(**db_config)
                cursor = conn.cursor(dictionary=True)
                
                query = "SELECT * FROM spiele WHERE user_id = %s"
                cursor.execute(query, (user_id,))
                games = cursor.fetchall()
                
                return jsonify({"games": games}), 200
            except Exception as e:
                return jsonify({"error": str(e)}), 500

            finally:
                if conn and conn.is_connected():
                    cursor.close()
                    conn.close()


        if __name__ == "__main__":
            app.run(host="127.0.0.1", port=5000)


    \end{lstlisting}
    \end{scriptsize}

    \item wsgi.py: Diese Datei dient als Einstiegspunkt für den WSGI-Server, der die Anwendung bereitstellt.
    
    \begin{scriptsize}
    \begin{lstlisting} [style=Python, language=Python, captionpos=b, stepnumber=5, caption = {WSGI-Server-Einstiegspunkt}]
        from backend import app

        if __name__ == "__main__":
            app.run()
    \end{lstlisting}
    \end{scriptsize}
\end{itemize}

\subsection{Datenbank}
Die Datenbank dient als Speicher für alle relevanten Informationen, die vom System verarbeitet werden. Dazu gehören Informationen über die Nutzer, die gespielten Spiele, die Ergebnisse und andere relevante Daten. Die Datenbank ermöglicht es dem Server, schnell auf Anfragen zu reagieren und die benötigten Informationen bereitzustellen.

\subsection{Server}
Der Server fungiert als zentrale Steuereinheit, die die Kommunikation zwischen der Website und der Datenbank koordiniert. Er verarbeitet die Anfragen der Nutzer und stellt die entsprechenden Daten aus der Datenbank bereit.