\section{Webinterface}

\subsection{Auswahl der Komponenten}

\subsubsection{Programmiersprachen}
Es stand am Anfang die Wahl zwischen PyScript und JavaScript. PyScript ist ein Tool, um Python in eine Web-Anwendung einzubinden, jedoch steht es noch in den Startlöchern und ist damit noch zu unprofessionell und unzuverlässig. Wäre PyScript weiter entwickelt , wäre es eine interessante Alternative zu JavaScript gewesen, da Python schon in den letzten Jahren gelernt wurde und JavaScript nicht. 

\subsubsection{WebTools für den Server}
Hier steht die Auswahl zwischen den Webservern Nginx und Apache im Vordergrund. Nginx ist die modernere und leistungsfähigere Variante von den beiden. Auch wenn momentan noch nicht viele Spieler gleichzeitig spielen, kann das in Zukunft vorkommen. Dafür ist ein leistungsfähiger und schneller Webserver wie Nginx essenziell.  Dazu wurde der Anwendungsserver uWSGi verwendet, da er sehr gut mit Nginx und Flask zusammenarbeitet \cite{FlaskDeploying}. 

Das Web-Framework Flask wurde gewählt, da es fast leer startet und man selbst wählen kann, welche Bibliotheken man nutzt. Das führt dazu, dass weniger Arbeitsspeicher verwendet wird, was auf einem Debian-Server wichtig ist. Weiters braucht man durch die mit HTML und JavaScript geschriebene Website nur eine API, die JSON-Daten sendet und empfängt, und Flask ist genau darauf spezialisiert. Außerdem ist Flask sehr ähnlich zu Python, weshalb es leicht verständlich ist, es ist egal welche Datenbank man wählt und es arbeitet sehr nahe mit uWSGI und Nginx zusammen. 

\subsubsection{Server}
Es wurde ein Debian Server von der Schule verwendet. Er wird mit ssh konfiguriert. 

\subsubsection{Datenbank}
Die Wahl zwischen MariaDB und MySQL war nicht schwer. Das liegt daran, dass MariaDB eine modifizierte und damit modernere Version von MySQL ist. 

\subsection{Frontend}
Es soll eine webbasierte Benutzeroberfläche mit HTML, CSS und JavaScript erstellt werden, die dem Benutzer den Zugriff auf seine Partien ermöglicht. Die Kommunikation mit dem Server erfolgt asynchron über die Fetch API, um eine flüssige Benutzererfahrung ohne Neuladen der Seite zu gewährleisten.

\subsection{Backend}
Ein Python-basiertes Flask-Framework, das als zentrale Schnittstelle (Rest-API) zwischen der Datenbank und dem Frontend fungiert. Dieses verarbeitet eingehende Daten vom Frontend sowie Partiedaten vom physischen Schachbrett. Um parallele Prozesse (Web-Anfragen und Socket-Datenströme) zu bewältigen, wird die Multithreading-Funktion von Python genutzt.

\subsection{Datenbank}
Eine MariaDB-Datenbank, die alle benutzer- und spielrelevanten Daten (z.B. PGN-Notationen) relational speichert und über den SQL-Standard zur Verfügung stellt. 
